{
 "cells": [
  {
   "attachments": {},
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# Ejercicio 7\n",
    "\n",
    "![Consigna](img/ej7_consigna.JPG)\n",
    "\n",
    "Sea la función:\n",
    "\n",
    "$z(t) = 1+\\cos(\\frac{\\pi}{T_0}.t) = 1+\\cos(\\frac{\\omega_0}{2}.t)$\n",
    "\n",
    "Se puede expresar la función $v(t)$ utilizando la serie de Fourier en formato exponencial como:\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle v(t) = \\sum_{n=0}^{n=\\infty} C_n . e^{j.n.\\omega_0.t}$\n",
    "\n",
    "donde:\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{1}{T_0} . \\int_{-\\frac{T_0}{2}}^{\\frac{T_0}{2}} z(t).e^{-j.n.\\omega_0.t}.dt$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{1}{T_0} . \\int_{-\\frac{T_0}{2}}^{\\frac{T_0}{2}} \\left(1+\\cos\\left(\\frac{\\omega_0}{2}.t\\right)\\right).e^{-j.n.\\omega_0.t}.dt$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{1}{T_0} .\\int_{-\\frac{T_0}{2}}^{\\frac{T_0}{2}} e^{-j.n.\\omega_0.t}.dt + \\frac{1}{T_0} .\\int_{-\\frac{T_0}{2}}^{\\frac{T_0}{2}} \\cos\\left(\\frac{\\omega_0}{2}.t\\right).e^{-j.n.\\omega_0.t}.dt$\n",
    "\n",
    "Analizando la primer integral para los casos de $n=0$ y $n\\neq0$.\n",
    "\n",
    "Cuando $n=0$:\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_0 = \\frac{1}{T_0} . \\int^{\\frac{T_0}{2}}_{-\\frac{T_0}{2}} e^0 .dt$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_0 = \\frac{1}{T_0} . \\int^{\\frac{T_0}{2}}_{-\\frac{T_0}{2}} 1 .dt$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_0 = \\frac{1}{T_0} . \\left[t\\right]^{\\frac{T_0}{2}}_{-\\frac{T_0}{2}}$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_0 = \\frac{1}{T_0} . \\left[\\frac{T_0}{2}-\\left(-\\frac{T_0}{2}\\right)\\right]$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_0 = \\frac{1}{T_0} . \\left[\\frac{T_0}{2}+\\frac{T_0}{2}\\right]$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_0 = \\frac{1}{T_0} . T_0 = 1$\n",
    "\n",
    "Cuando $n\\neq0$:\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{1}{T_0} . \\int^{\\frac{T_0}{2}}_{-\\frac{T_0}{2}} e^{-j.n.\\omega_0.t} .dt$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{1}{T_0} . \\left[\\frac{e^{-j.n.\\omega_0.t}}{(-j).n.\\omega_0}\\right]^{\\frac{T_0}{2}}_{-\\frac{T_0}{2}}$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{1}{T_0} . (-1) . \\frac{e^{-j.n.\\omega_0.\\frac{T_0}{2}}-e^{-j.n.\\omega_0.(-\\frac{T_0}{2})}}{j.n.\\omega_0}$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle \\frac{\\omega_0.T_0}{2} = \\pi$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{1}{T_0} . \\frac{e^{j.n.\\pi}-e^{-j.n\\pi}}{j.n.\\omega_0}$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{1}{T_0.n.\\omega_0} . \\frac{e^{j.n.\\pi}-e^{-j.n\\pi}}{j}$\n",
    "\n",
    "Reemplazando la expresión de Euler por su forma senoidal:\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{1}{T_0.n.\\omega_0} . 2.\\sin(n.\\pi)$\n",
    "\n",
    "De esta expresión se puede deducir que $\\sin(n.\\pi) = 0$ para cualquier valor de $n$, por lo tanto, $C_n=0$ para cualquier valor de $n$.\n",
    "\n",
    "Analizando la segunda integral para los casos de $n=0$ y $n\\neq0$.\n",
    "\n",
    "Cuando $n=0$:\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_0 =\\frac{1}{T_0} .\\int_{-\\frac{T_0}{2}}^{\\frac{T_0}{2}} \\cos\\left(\\frac{\\omega_0}{2}.t\\right).e^{0}.dt$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_0 =\\frac{1}{T_0} .\\int_{-\\frac{T_0}{2}}^{\\frac{T_0}{2}} \\cos\\left(\\frac{\\pi}{T_0}.t\\right).1.dt$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_0 =\\frac{1}{T_0} .\\left[\\frac{\\sin\\left(\\frac{\\pi}{T_0}.t\\right)}{\\frac{\\pi}{T_0}}\\right]_{-\\frac{T_0}{2}}^{\\frac{T_0}{2}}$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_0 =\\frac{1}{\\pi} .\\left[\\sin\\left(\\frac{\\pi}{T_0}.\\frac{T_0}{2}\\right)-\\sin\\left(\\frac{\\pi}{T_0}.\\left(-\\frac{T_0}{2}\\right)\\right)\\right]$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_0 =\\frac{1}{\\pi} .\\left[\\sin\\left(\\frac{\\pi}{2}\\right)-\\sin\\left(-\\frac{\\pi}{2}\\right)\\right]$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_0 =\\frac{1}{\\pi} . [1-(-1)]$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_0 =\\frac{2}{\\pi}$\n",
    "\n",
    "Cuando $n\\neq0$:\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_0 =\\frac{1}{T_0} .\\int_{-\\frac{T_0}{2}}^{\\frac{T_0}{2}} \\cos\\left(\\frac{\\omega_0}{2}.t\\right).e^{-j.n.\\omega_0.t}.dt$\n",
    "\n",
    "Reemplazando el coseno por su expresión de Euler:\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle \\cos\\left(\\frac{\\omega_0}{2}.t\\right) = \\frac{e^{j.\\frac{\\omega_0}{2}.t}+e^{-j.\\frac{\\omega_0}{2}.t}}{2}$\n",
    "\n",
    "La expresión de $C_n$ queda:\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{1}{T_0} . \\int_{-\\frac{T_0}{2}}^{\\frac{T_0}{2}} \\left(\\frac{e^{j.\\frac{\\omega_0}{2}.t}+e^{-j.\\frac{\\omega_0}{2}.t}}{2}\\right).e^{-j.n.\\omega_0.t}.dt$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{1}{2.T_0} . \\int_{-\\frac{T_0}{2}}^{\\frac{T_0}{2}} \\left(e^{j.\\frac{\\omega_0}{2}.t}+e^{-j.\\frac{\\omega_0}{2}.t}\\right).e^{-j.n.\\omega_0.t}.dt$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{1}{2.T_0} . \\left(\\int_{-\\frac{T_0}{2}}^{\\frac{T_0}{2}} e^{j.\\frac{\\omega_0}{2}.t}.e^{-j.n.\\omega_0.t}.dt + \\int_{-\\frac{T_0}{2}}^{\\frac{T_0}{2}}e^{-j.\\frac{\\omega_0}{2}.t}.e^{-j.n.\\omega_0.t}.dt\\right)$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{1}{2.T_0} . \\left(\\int_{-\\frac{T_0}{2}}^{\\frac{T_0}{2}} e^{-j.(\\frac{1}{2}-n).\\omega_0.t}.dt + \\int_{-\\frac{T_0}{2}}^{\\frac{T_0}{2}}e^{-j.(\\frac{1}{2}+n).\\omega_0.t}.dt\\right)$\n",
    "\n",
    "Resolviendo la integral de forma genérica, se puede expresar que:\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle \\int_{-\\frac{T_0}{2}}^{\\frac{T_0}{2}}e^{-a.t}.dt = \\frac{e^{\\frac{a.T_0}{2}}-e^{-\\frac{a.T_0}{2}}}{a}$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{1}{2.T_0} . \\left(\\int_{-\\frac{T_0}{2}}^{\\frac{T_0}{2}} e^{-j.(\\frac{1}{2}-n).\\omega_0.t}.dt + \\int_{-\\frac{T_0}{2}}^{\\frac{T_0}{2}}e^{-j.(\\frac{1}{2}+n).\\omega_0.t}.dt\\right)$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{1}{2.T_0} . \\left(\\frac{e^{-j.(\\frac{1}{2}-n).\\omega_0.\\frac{T_0}{2}}-e^{j.(\\frac{1}{2}-n).\\omega_0.\\frac{T_0}{2}}}{-j.(\\frac{1}{2}-n).\\omega_0} + \\frac{e^{-j.(\\frac{1}{2}+n).\\omega_0.\\frac{T_0}{2}}-e^{j.(\\frac{1}{2}+n).\\omega_0.\\frac{T_0}{2}}}{-j.(\\frac{1}{2}+n).\\omega_0}\\right)$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{1}{T_0.\\omega_0} . \\left(\\frac{e^{j.(\\frac{1}{2}-n).\\pi}-e^{-j.(\\frac{1}{2}-n).\\pi}}{2.j.(\\frac{1}{2}-n)}+\\frac{e^{j.(\\frac{1}{2}+n).\\pi}-e^{-j.(\\frac{1}{2}+n).\\pi}}{2.j.(\\frac{1}{2}+n)}\\right)$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{1}{2.\\pi} . \\left(\\frac{\\sin(\\frac{\\pi}{2}-n.\\pi)}{(\\frac{1}{2}-n)}+\\frac{\\sin(\\frac{\\pi}{2}+n.\\pi)}{(\\frac{1}{2}+n)}\\right)$\n",
    "\n",
    "Considerando que:\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle \\sin\\left(\\frac{\\pi}{2}{\\pm}n.\\pi\\right) = (-1)^n$\n",
    "\n",
    "La expresión queda:\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{(-1)^n}{2.\\pi} . \\left(\\frac{1}{(\\frac{1}{2}-n)}+\\frac{1}{(\\frac{1}{2}+n)}\\right)$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{(-1)^n}{2.\\pi} . \\left(\\frac{1}{(\\frac{1}{2}-n)}+\\frac{1}{(\\frac{1}{2}+n)}\\right)$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{(-1)^n}{2.\\pi} . \\left(\\frac{(\\frac{1}{2}+n)+(\\frac{1}{2}-n)}{(\\frac{1}{2}-n).(\\frac{1}{2}+n)}\\right)$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{(-1)^n}{2.\\pi} . \\left(\\frac{1}{\\frac{1}{4}-n^2}\\right)$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{(-1)^n}{2.\\pi} . 4 . \\left(\\frac{1}{1-4.n^2}\\right)$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{2.(-1)^n}{\\pi} . \\left(\\frac{1}{1-4.n^2}\\right)$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle C_n = \\frac{2.(-1)^n}{\\pi} . (-1) . \\frac{1}{4.n^2-1}$\n",
    "\n",
    "Finalmente, considerando los términos $C_0$ (proveniente de ambas integrales) y $C_n$ para $n\\neq0$ (provenientes de la segunda integral), la expresión queda:\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle v(t) = \\sum_{n=0}^{n=\\infty} C_n . e^{j.n.\\omega_0.t}$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle v(t) = C_0.e^{j.n.\\omega_0.t} + \\sum_{n=1}^{n=\\infty} C_n . e^{j.n.\\omega_0.t}$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle v(t) = \\left(1+\\frac{2}{\\pi}\\right).e^{j.n.\\omega_0.t} + \\sum_{n=1}^{n=\\infty} \\frac{(-2).(-1)^n}{\\pi} . \\frac{1}{4.n^2-1} . e^{j.n.\\omega_0.t}$\n",
    "\n",
    "$\\displaystyle v(t) = \\frac{\\pi+2}{\\pi}.e^{j.n.\\omega_0.t} + \\sum_{n=1}^{n=\\infty} \\frac{(-2).(-1)^n}{\\pi} . \\frac{1}{4.n^2-1} . e^{j.n.\\omega_0.t}$"
   ]
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.10.6"
  },
  "orig_nbformat": 4
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2
}
